---
title: "Начат приём материалов для пилотного номера GIMP Magazine"
date: "2012-04-23"
---

Пока мы тихо колупали порт GIMP на GEGL, попутно исправляя падения 2.8rc1 на ровном месте, некоторые активные пользователи созрели до издания электронного журнала про GIMP.

Подробности озвучены в блоге [Meet The Gimp](http://blog.meetthegimp.org/call-for-content-gimp-magazine-is-here/), а вот основные моменты:

- темой первого номера будут новшества в 2.8 и планы проекта на будущее;
- кроме материалов по теме номера принимаются уроки, советы, описания скриптов и дополнений;
- принимаются даже статьи про софт для Window и других систем, если это свободный софт для работы с графикой;
- принимаются даже обзоры аппаратного обеспечения;
- отдельно принимаются примеры ваших работ, сделанных в GIMP;
- дедлайн — 1 июня.

Издавать русскую версию журнала GIMP.ru пока что не собирается, а вот помочь с редактированием мы, в принципе, готовы. Правда, переводить пока нечего, так что просто имейте в виду. Зато обложечка уже имеется:

![Обложка](http://blog.meetthegimp.org/wp-content/uploads/2012/04/GIMP-Magazine-v4.png "Обложка")

У проекта есть [аккаунт в Твиттере](https://twitter.com/GIMPMagazine), за новостями лучше следить по нему. О выпуске первого номера мы, конечно же, напишем отдельно.
